\begin{Solution}{1}
   \begin{enumerate}
   \item $\frac{2-\i}{1+\i}=\frac{1}{2}(1-3\i)$
     \begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{inter_geo_fig2}
  \end{center}
\item
  \begin{enumerate}
  \item $z_A=3+\i$
  \item $z_B=-2\i$
  \item $\Ré(z_C)=-1$, $\Im(z_C)>0$ et $|z_C|=2$, donc $z_C=-1+b\i$ et
    $1+b^2=4$ avec $b>0$. Donc $b=\sqrt{3}$ et $z_C=-1+\sqrt{3}\i$.
  \item $z_D=a(1+\i)$ avec $a<0$ et $|z_D|=2$. Donc $z_D=-\sqrt{2}(1+\i)$.
  \item $z_E=-3$
  \end{enumerate}
\item Par le calcul. La méthode générale consiste à écrire $z=a+\i b$
  avec $a$ et $b$ réels et d'essayer de trouver $a$ et $b$.
  \begin{enumerate}
  \item
 \begin{eqnarray*}
    \sys{\Im(z)=-3}{|z|=5}\\
    \sys{b=-3}{a^2+b^2=25}\\
    \sys{b=-3}{a=\pm 4}
  \end{eqnarray*}

  Donc $z=4-3\i$ ou $z=-4-3\i$
\item
  \begin{eqnarray*}
    \sys{z=\overline{z}}{|z|=4}\\
    \sys{z=\overline{z}}{z\overline{z}=|z|^2=16}\\
\sys{z=\overline{z}}{z^2=16}\\
\sys{z=\overline{z}}{z=4\text{ ou }z=-4}\\
  \end{eqnarray*}
 Donc $z=4$ ou $z=-4$
\item
  \begin{eqnarray*}
    \sys{z=2\overline{z}}{|z|=4}\\
    \sys{|z|=2|\overline{z}|=2|z|}{|z|=16}\\
    \sys{|z|=0}{|z|=16}\\
  \end{eqnarray*}
Le système n'admet pas de solution.
\item

\begin{bclogo}[logo = \bclampe,arrondi=0.1]{ Indication }
Travailler avec le module est souvent malaisé...Il est plus simple
d'utiliser le module au carré.
\end{bclogo}

\begin{eqnarray*}
  |z-1|=|z+2|\\
  |z-1|^2=|z+2|^2\\
  (z-1)\overline{(z-1)}=(z+2)\overline{(z+2)}\\
  (z-1)(\overline{z}-1)=(z+2)(\overline{z}+2)\\
  z\overline{z}-z-\overline{z}+1=z\overline{z}+2\overline{z}+2z+4\\
    3\overline{z}+3z+3=0\\
    \overline{z}+z+1=0\\
    2\Re{z}+1=0\\
    \Re{z}=-\frac{1}{2}
\end{eqnarray*}


L'ensemble des solutions est $\{z\in\C|  \Re{z}=-\frac{1}{2}\}$
\item $z=a+\i b$
  \begin{eqnarray*}
    |z-\i|=|z+1+\i|\\
    |z-\i|^2=|z+1+\i|^2\\
    (z-\i)\overline{z-\i}=(z+1+\i)\overline{z+1+\i}\\
(z-\i)(\overline{z}+\i)=(z+1+\i)(\overline{z}+1-\i)\\
    z\overline{z}+\i(-\overline{z}+z)+1=z\overline{z}+(z+\overline{z})+\i(\overline{z}-z)+2\\
    2b\i^2+1=2a-2b\i^2+2\\
    2a+4b+1=0\\
  \end{eqnarray*}
L'ensemble des solutions est $\{z=a+\i b\in\C|   2a+4b+1=0\}$
\end{enumerate}
\item Géométriquement

  On considère un point $M$ du plan rapporté au repère orthonormal
  \ouv\  d'affixe $z$ vérifiant les
  équations données

  \begin{enumerate}
  \item Si     $\sys{\Im(z)=-3}{|z|=5}$ alors $M$ appartient à la
    droite horizontale d'équation $y=-3$ et au cercle de centre $O$ et
    de rayon 5.


  \begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{inter_geo_fig3}
  \end{center}
\item Si $\sys{z=\overline{z}}{|z|=4}$ alors $M$ est sur l'axe des
  abscisses (car $z=\overline{z}$, $M$ est invariant par la symétrie
  d'axe $(Ox)$) et appartient  au cercle de centre $O$ et
    de rayon 4.


  \begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{inter_geo_fig4}
  \end{center}
\item Si $\sys{z=2\overline{z}}{|z|=4}$ alors $M=O$ et $M$ appartient  au cercle de centre $O$ et
    de rayon 4. Donc le système n'a pas de solution.
  \item Supposons que $|z-1|=|z+2|$. Notons $A$ le point d'affixe 1 et
    $B$ celui d'affixe $-2$. L'égalité peut s'écrire $AM=BM$; donc $M$
    appartient à la médiatrice du segment $[AB]$. On procède de même
    pour l'équation suivante avec $C(\i)$ et $D(-1-\i)$.

  \begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{inter_geo_fig5}
  \end{center}

  \end{enumerate}
   \end{enumerate}


\begin{bclogo}[logo = \bcbook,arrondi=0.1]{ À retenir }
Lorsque l'on souhaite interpréter géométriquement $|z+z_A|$, on écrit
$|z+z_A|=|z-(-z_A)|$, il s'agit de la distance entre les points
d'affixe $z$ et $-z_A$.
\end{bclogo}


 
\end{Solution}
\begin{Solution}{2}
      \begin{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item
      \begin{eqnarray*}
        |z'|=|\frac{2z-4}{\overline{z}-2}|\\
        |z'|=\frac{|2|z-2||}{|\overline{z}-2|}=2\frac{|z-2|}{|\overline{z-2}|}=2\frac{|z-2|}{|z-2|}=2
      \end{eqnarray*}

    \item $M'$ se trouve sur le cercle, $\mathcal{C}$, de centre $O$ et de rayon 2.
    \end{enumerate}
  \item Dire que $M'=B$ équivaut à écrire
     \begin{equation*}
    -2=\frac{2z-4}{\overline{z}-2}.
  \end{equation*}

  Cherchons les valeurs de $z$ qui vérifie cette équation.

   \begin{eqnarray*}
    -2=\frac{2z-4}{\overline{z}-2}\\
     -\overline{z}+2=z-2\\
    \overline{z}+z-4=0\\
     x=2
  \end{eqnarray*}

  Donc $M'=B$ si et seulement si $M$ appartient à la droite $d$ (privé
  de $A$), d'équation
  $x=2$. ($\mathcal{E}=d\backslash\{A\}$).
  \item Soit $M$ un point n'appartenant pas à $\mathcal{E}$ et    différent de $A$ et de $B$.
    \begin{enumerate}
    \item Remarquons que:
      \begin{itemize}
      \item $M\neq A$, donc $z'$ est bien défini;

      \item
       $M\not\in E$, $z'\neq -2$, la fraction est bien
      définie.


      \end{itemize}
      \begin{eqnarray*}
\frac{z-2}{z'+2}&=&\frac{z-2}{2+\frac{2z-4}{\overline{z}-2}}\\
        \frac{z-2}{z'+2}&=&\frac{z-2}{\frac{2\overline{z}-4+2z-4}{\overline{z}-2}}\\
        \frac{z-2}{z'+2}&=&\frac{(z-2)(\overline{z}-2)}{2(\overline{z}+z)-8}\\
        \frac{z-2}{z'+2}&=&\frac{(z-2)(\overline{z-2})}{2(\overline{z}+z)-8}\\
      \end{eqnarray*}

      Le numérateur est réel, $\overline{z}+z$ est réel, donc
      $\frac{z-2}{z'+2}$ est réel.

    \item Le nombre $\frac{z-2}{z'+2}$ peut s'écrire
      $\frac{z-2}{z'-(-2)}$, donc les vecteurs $\overrightarrow{AM}$ et
      $\overrightarrow{BM}$ sont colinéaires.
    \item Remarquons, que $B$ est un point de $\mathcal{C}$ et $d$ est
      la tangente au cercle en $A$. Le point $M$ étant placé  ni en $B$ ni sur $d$, la parallèle
      à la droite $(AM)$ passant par $B$ recoupe le cercle.

      Ce deuxième point d'intersection est le point $M'$, car on sait
      que $M'$ est différent de $B$, appartient à $\mathcal{C}$ et que les droites $(AM)$ et
      $(BM')$ sont parallèles.

    \end{enumerate}

  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \includegraphics[width=10cm]{complexe_exo7_cor_fig1}
  \end{center}
  
\end{Solution}
